**Введение**

Наименование программы: “Salary & Compensation” («Расчет компенсации по задолженности по заработной плате»)

Назначение и область применения: бухгалтерский учет.

**Назначение и цели создания системы**

Назначение разработки: 
Выполнение обработки данных, полученных в результате расчета заработной платы.
Расчет размера компенсаций в зависимости от размера ставки рефинансирования на заданную дату. 

Цели создания: 
Разработка программного обеспечения для автоматизации расчета компенсаций сотрудникам предприятий в следствие невыплаты их заработной платы, что позволит значительно быстрее делать расчеты, сведет к минимуму влияние на точность расчетов человеческого фактора, увеличит производительность труда, ускорит доступ к необходимым данным.

**Условия эксплуатации**

Требования к квалификации и численности персонала:
1. Бухгалтеры могут вносить данные о новых ставках рефинансирования, информацию о выплатах, обновлять информацию о задолженности.
2. Сотрудники предприятия могу просматривать историю персональных выплат и задолженности предприятия.

**Требования к защите информации**

1. Требования к защите информации от несанкционированного доступа: 
   парольная политика для пользователей, возможность восстановление пароля;
   данные системы должны быть доступны только через программный интерфейс и изолированы от доступа третьими лицами;
   данные должны быть доступны только авторизованным лицам в формате, соответствующему их уровню доступа.

2. Требования к сохранности информации: резервное копирование на отдельный сервер.

**Технико-экономические показатели**

Экономические преимущества разработки:
На данный момент нет необходимых бесплатных сервисов для расчета суммы задолженности по задержке зарплаты на нескольких сотрудников с сохранением полученных сумм. 
Использование сервисов для расчета на одного человека не является целесообразном при большом штате сотрудников и/или большом периоде невыплаты заработных плат.

**Разработка проекта системы базы данных**
1. Требования к составу данных: ФИО, первоначальная сумма задолженности, период просрочки, процентная ставка рефинансирования на дату, сумма выплаты, дата выплаты; данные о пользователях системы(пароль).
2. Требования к представлению информации:
   База данных пользователей и задолженностей предприятия.
   ## Ввод вручную, через excel – таблицу. 
3. Требования по применению СУБД:
   1.	Хранение и систематизация информации о задолженности предприятия, о выплатах сотрудникам на основе СУБД
   2.	Построение системы авторизации на основе СУБД
   
**Заполнение базы данных информацией**

1. Требования к заполнению базы данных: БД заполняется сотрудником отдела бухгалтерии вручную или с помощью excel-таблиц.
2. Требования к источникам информации:
	1.  Информация о пользователях системы поступает во время их регистрации 
	2. Информация о задолженностях и выплатах может поступать в БД как за счет ручного ее добавления бухгалтерским отделом, так и за счет excel-таблиц.




